美國認為中共入侵台灣有4套不同方案

美國日前公佈2020年中共軍力報告，報告全文：

內文（p.113-114）提到中共入侵台灣大致可分為4套方案：

1. 海空封鎖：策動一個海空聯合封鎖行動，中共將對海上和空中交通進行封鎖，包括切斷台灣必要的進口商品，從而迫使台灣屈服。

2. 有限度戰爭：包括利用網絡或對台灣的政治、軍事和經濟基礎設施進行有限度的攻擊，從而令台灣引起恐懼並降低台灣民眾對國家領導層的信心。 中共的特種部隊亦可能會滲透到台灣並對基礎設施或領導層人物發動攻擊。

3. 飛機及飛彈襲擊：中共可能使用導彈攻擊和精準的空襲針對台灣的防空系統，包括空軍基地、雷達站、飛彈基地和通信設施，從而降低台灣的防禦能力，並摧毀台灣的領導層和破壞台灣人民的抵抗決心。

4. 全面或局部入侵台灣：中共可能發動三軍聯合登陸作戰，這是一項相當複雜的行動，它依賴於後勤補給，海空軍支援以及電子戰的應用，作戰目的是突破或繞開台灣的海岸防禦，並建立灘頭堡，將人員和物資運往台灣西部以北或以南的指定登陸點，然後發動攻擊以奪取並佔領關鍵目標，甚至整個台灣，為此中共在2019年底完成建造第一艘全通飛行甲板兩棲攻擊艦。然而，大型登陸作戰是最複雜、最困難的軍事行動之一，相當取決於攻擊軍的海空優勢以及維持不間斷的補給等要素。中共的在整個戰役中的兵力消耗以及必定面對的城鎮戰和平亂活動，即使假設成功登陸台灣，也會令入侵台灣面臨重大的政治和軍事風險。
不過，中共也有局部入侵台灣的方案，中共可以入侵位於南海由台灣佔領的小島，例如東沙或太平島，或入侵馬祖或金門等中型及防禦性更好的島嶼，當中所面對登陸戰屬於現在中共的能力範圍之內。但是，這種行動涉及非常重大的政治風險，甚至可能代出非常高昂的政治代價，因為這種局部入侵，相當可能會激起台灣獨立的情緒，並同時引致國際聲討及反對中共的行動

快d入侵啦

同時，美國在報告中指出台海雙方軍力在此時此刻已經相當懸殊

圖表中可見，中共應對及威嚇台灣的陸軍兵力超過41萬兵力，而台灣陸軍防禦兵力則近9萬人，當中中共擁有5個集團軍，包括30個聯兵旅、5個攻擊直升機旅、5個炮兵旅、7個空陸旅、4個海軍陸戰旅；而台灣則有3個軍團，包括3個機械化步兵旅、6個摩托化步兵旅、4個裝甲旅、2個攻擊直升機旅、4個炮兵旅、3個海軍陸戰旅，擁有800輛坦克及1100門大炮守衛台灣

圖表中可見，中共應對及威嚇台灣的海軍船艦包括1艘航空母艦、23艘驅逐艦、37艘巡防艦、39艘護衛艦、35艘坦克登陸艦、16艘中型登陸艦、32艘柴油潛艇、2艘核動力攻擊潛艇、4艘核動力彈道導彈潛艇、68艘飛彈快艇；台灣海軍則有4艘驅逐艦、22艘巡防艦、14艘坦克登陸艦、2艘柴油潛艇、44艘飛彈快艇，另有23艘海岸巡防署艦艇可供戰時使用

圖表中可見，中共應對及威嚇台灣的空軍有600架戰機、250架轟炸機、20架運輸機，另有合共100架電子作戰機、預警機、空中加油機、無人機等等；而台灣空軍則有400架戰機、30架運輸機，以及合共30架電子作戰機、預警機、無人機等等

鑒於台海雙方軍力已經相當懸殊，美國認為台灣近年已積極走向「不對稱戰爭方式」，例如防禦性的電子戰和網絡戰、高速穿浪型隱形飛彈快艇、陸基巡弋飛彈及反艦飛彈、快速布雷及掃雷、無人機以及重點保護關鍵設施等，均顯示台灣走向發展不對稱戰力。

美國貝則會堅持向台灣出售防禦性軍備，保證台灣有足夠的自衛能力，從而為台灣海峽的和平，安全與穩定作出貢獻，包括於2019年同意以80億美元出售66架F-16V戰鬥機，而整個2010年代，美國對台軍售合共超過230億美元。

幾值得睇下

推下

5. 香港黑警秘密出動以旅客身份入侵台灣

都話咗中國一開波打就十面楚歌
台灣好似係個小朋友，
小朋友比個鄉下佬打
你成村大隻佬見到圍抽覆灼啦，人又衰格又臭
仲要成日都金銀銅鐵拎

類似2

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

點封鎖東岸？

所以第4點美國歸納曬都係覺得冇乜可能

台灣重要港口係曬西岸，高雄港、台中港、台北港都係西岸，東岸得花蓮港

美國判斷佢唔敢

應該扮小粉紅上大陸啲網、we7 group鼓吹下

支那只可以靠快攻
但可以有幾快就睇佢點步署
不過除非全台灣都訓著左
否則再快都應該可以比台灣頂到幾日
然後其他國家就有借口出手打支那

戰時嘅話夠啦 而且台灣一定有後備方案

陸軍死晒，空軍贏曬...

如果進攻台灣，中共下一日會否滅國？

鼓吹攻台？

其實台灣都可以攻擊支那沿岸既核電站
而呢套終極方案都會幾震撼
相當於台灣已經有能都造成核威脅

唔講多呀
目前咁睇，起碼印度，俄羅斯，
就算唔因為你打台灣而打你，佢因為你走去打仗去搶你塊地，你都左右兩條線
仲有北面俄佬想食咗東北好耐啦
三條線，台灣你話隻抽隻？好天真
美帝沖繩同九洲就兩個基地，南韓又有
直接扔彈落去仲得，
除咗玩間碟入侵式咗打，
零勝率不過唔知仲有無時間玩間諜

冇得快集結部隊一定比衛星睇曬
唯一怕係怕斬首行動，一擊摧毀成個台灣政府高層，但點做到都成問題，同埋有機會有反效果激起台灣全民反抗

如果淨係用海空封鎖果個方案都幾難拆都係要靠國際壓力

有咩，帳面上睇三軍都輸，但係不對稱作戰冇得從帳面上睇

美國會唔會先下手為強？

我驚到時支那系統未update
明明想「斬」小英變左斬馬英九咋

攻擊核電廠未必啦，會引發國際人道危機，而且攻擊核電廠係戰爭罪行，加上台灣都有4座核電廠比中共打，台灣打核電廠先，中共既還擊可能仲大獲

美帝唔夠打 係時候要加軍費啦

台灣之前新買嘅武器呢

馬英九話齋：「首戰即終戰」

封鎖?
美國會唔會照樣自出自入

擺明係唔夠你打

不過你敢打咩？

睇下南海美國下一步會點

5.用外交部強烈譴責台灣

堆間諜輸曬啦 多得你要攬隻柒婆

快d做方案4

好好笑，份報告其他部分有串中共，中共唔肯同身為執政黨既民進黨交流，反而同最大在野黨國民黨交流，而且同台灣啲縣市首長有交流，變相矮化台灣，激起更多台灣人反感

不過講到尾都好睇美國幫唔幫手

如果剩係識強烈譴責，唔撚出兵幫手，台灣真係幾日就收皮

最慘中國癲起上黎唔會理道德同其他人點睇

佢呢part台灣正面唔夠打姐，叫台灣加多啲軍費就真
雖然美國成份報告都係明顯想國會比多啲錢

篇文係台灣寫的
D譯名同香港好唔同

台灣仲有好多奶共反英文
十足十香港廢老，CLS
狂屌英文做水魚買軍備
買美國豬牛肉都屌好撚癲

2019至2020年買左好多，冇咁快交貨
現役手上即刻用到既，美國已經列曬出黎

破壞台灣人民的抵抗決心
天真過天真嬌

識玩一定係咁玩

驚中共唔敢郁手 俾埋四個方案支那揀

唔可以俾佢登陸到，海軍亦都冇得打

但係空中作戰，尤其中遠距離作戰有好大優勢制空權。支那啲飛機

不過我覺得台灣係應該要大幅增加軍費開支唔可以Hea得咁緊要... 佢哋好似完全唔覺得要打咁，依下令人擔心

2機會最大，可以用台灣親共勢力既外皮做包裝，混入解放軍特別部隊發動恐怖襲擊，或者針對民進黨既威嚇同攻擊。如果跟普京入侵克里米亞模式，甚至可以武裝割據一方

1都有可能，但3, 4幾乎無可能，因為明刀明槍對台發動戰爭，美國亦可以明刀明槍介入，一個唔好彩變成全面戰爭會滅黨滅國

美國到時就係要突破封鎖幫台灣佢成份報告都係話中共係第一島鍊有絕對優勢，目的都係想問國會拎錢突破中共既優勢

起碼呢4年班廢老都惡唔到乜野 有事咪報警拉鳩佢

美國都係批佢唔敢打

笑左

不過台灣多間諜又係真，淨係立法院都有好多啦

睇美國大選，可能一選完即打

首戰即终戰
求下中共快撚d 入侵台灣啦屌你老母

重大政治及軍事風險，有可能付出高昂政治代價

所以係一個核威脅
睇下你賭唔賭

應該話要靠英文黎四年點鋪排同將來
點清班賣國賊為RMB出賣台灣既人

撚會打咩垃圾支那

現階段既美台關係黎講，美國一定會幫
但以後點樣發展冇人知，但理論上美國冇乜可能睇住台灣死

個個索RMB索到精神失常
RMB同毒品一樣

篇文係英文，我譯左做中文姐中意睇原文可以入番條link睇

唔知點解好想佢快啲武力攻台

實用文章

其實同香港班藍屍有啲似，「唔好激嬲中共，中共就唔會搞我哋架」，明明台灣國文一定要教六國論，唔明點解佢地會有呢個諗法

台灣太多電子科技產品，
又多軍事用品係美帝
比共匪拎到就麻煩
所以我認為美國唔會點派步兵減少人命損失下幫拖
轟炸，導彈，斬首行動
部B2 都長擺係日本

開始清緊國民黨啲黨產

推 但係幾時先會開戰

80億美元，66架F16v???????
水魚咁

有 雄風三型, 你點封鎖佢海路
普通型150公里都有d 機會海路封鎖

增程型 400公里

北面, 台北射到台州市, 射到上岸邊
東面, 宜蘭射到宮古島, 除非封埋日本領海
南面, 高雄射到菲律賓, 成個巴士海峽cover 晒, 除非封埋菲律賓領海,
西面, 高雄射到汕頭市, 射到上岸邊

我當菲律賓中立
都仲有日本一條海路經宮古島, 石垣補給

係好撚似
以為兩個國家合作互贏
有錢齊齊搵
都戇鳩，美國司法部長都講過，中國雙贏定義係連贏兩次
有錢齊齊搵 你唔輸點有錢贏呀

美豬美牛佢哋真係好驚瘦肉精，呢個唔止廢老反，我聽唔少後生仔都反或者至少都覺得不滿，佢哋食開台灣靚豬肉，冇瘦肉精冇激素，觀感上比較難接受有瘦肉精既美豬
我哋香港食開大陸豬，瘦肉精激素樣樣齊，甚至用埋禁藥，當然我哋會覺得美豬美牛冇問題，至少佢有瘦肉精都有個標準

美國認為中共想達到呢個目的

如果共產黨武統台灣，美國會唔會射導彈打習維尼？
美國佬嘅血滴子導彈識認人，殺唔到target唔會返轉頭

美國：揀啦，唔揀就到我

蔣公真係訓館材都彈起

民主國家怕咩野斬首戰
總統個位係電池黎, 定時都會換
一雞死一雞嗚

一早幫台灣諗晒

最鍾意睇戰術

台灣點都會打一場先 之後美國就會以盟友身份參戰

難得有個post唔係大妓院

生產更多單兵武器儲存更多單兵彈藥
台灣加速教全國市民用反坦克導彈
演習戰前快速習結民兵
搵個高效率方法分彈藥、槍械
每人都熟練咁用ar系列

到時除左核平台灣都冇其他方法

biden上台就打

台灣要服兵役 全民皆兵 條數唔係咁計
仲有 支放軍連印度佬都打唔撚贏 證明支軍真係好撚廢

份野吹到
Pla arm navy 都係largest in the world
Usa就收皮咁

Trump trump wait you侵侵

如果共匪癲到無道德，我唔介意台灣炸鳩香港同上海d沿岸城市

最大機會發生+支共最有把握嘅始終都係偷襲
即係選項2

其他三項都係明打
只會令摺被軍露出底牌自曝其短

咁支共既智障程度多數係4.....

推

最簡單都係研發核武
射程要去到西安

有台積電美國都應該會保台灣

其實依家都算好高，總冇可能做到北韓咁

我都覺得1 2係比較大機會，尤其係台灣咁多親共人士
不過1既話，好易有人道危機

我覺得未必，邊個做總統都好，都好難坐係度睇住台灣死

風險太大

依家希望美國肯同台灣簽自由貿易協定，咁就搞掂

中共陸軍世界最大唔出奇喎
論人海戰術有邊個國家夠抽

打啦

簽左美台自由貿易協定既話，RMB係台灣可以收皮

第1點 中共封唔到 美國架航母係南海遊緊船河
咁玩仲易走火
第2點 平平心態好急 香港問題睇得出佢等唔切
另外台灣國民黨勢力大減 後生全部反共 佢無咁多時間滲透
第3點機會算高 但佢炸曬台灣軍事設施 要同時實行第4點登陸作戰 但美國會唔會坐視不理
不過始終美國有條限 搞兩搞可能幾個月先收得返
到時港台兩地應該生靈塗碳 收算光復台灣香港都未必光復到 到時要等英國出手

咁中共都唔係傻既

海空軍援助陸軍台灣大把人

國民黨就快比人剝光豬

報告冇寫，同埋似乎美國都係批死中共唔敢打

運費，訓練唔洗錢咩

2 睇落最有機

d 陰濕野支那好叻

一定要打 自己領土黎架嘛

射到幾遠同實際打唔打到咁遠係兩回事，要打400公里咁遠，要有雷達睇到咁遠先得，最好就係艦艇雷達做中繼導引，但台灣海軍啲艦艇係戰時都幾難係台灣西岸活動，靠陸基雷達又係固定既，中共一早知曬係邊，一定第一波炸曬佢
同埋雄三有一個重大問題就係太貴，用黎打驅逐艦以上既作戰艦艇，或者大型登陸艦先抵，如果打啲巡防艦，護衛艦，或者中小型既登陸艇，用雄三打就會好蝕

中國班權貴根本就無腦，理論上佢應該中印俄結盟全方位控制地緣。

但係中國竟然得罪印度，令自己國防有一大隱憂。未計印度已經係核武國家。

俄羅斯一定唔會南下，佢都要中國做屏障方便西侵。但係印日台美四國已經可以拖死你中國。

中東，伊斯蘭國時期美國講到明只可以應付兩線戰爭，你中國何德何能勁過美國？唔係你分幾多戰區就等於可以應付幾多戰線。

最唔明係點解得出，唔好激嬲中共，中共就唔會搞你，呢個結論

NDAA其中一個建議係仿傚南韓日本成立駐台美軍，高雄港係建議中最可行嘅方案

而解放軍軍隊數量為台灣15倍 防守方只能夠攔下第一波攻勢
台灣守軍現存剩下
海(ROCN+SeventhFleet約150艘)
陸(M1A2+M109+TIFV+AH1)
空(F16V+P3+E2+T5)

加上解放軍已經進駐柬埔寨基地
係金蘭灣、蘇比克灣部隊未成形之前
就算急造第二代個60隻飛彈飛艇台灣都難以改變大局

都要台灣撐一陣既

大愛左膠

其實蔣介石係獨裁者，佢手上大把台灣人既鮮血但同時佢又係守衛到台灣呢一片土地所以公正啲黎講都係叫翻蔣介石

成條license咁計80億邊叫貴

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

真係慘，有個痴線國家係隔離，成日就係諗住點攻打你，點霸海域

係，不過唔知有無能力一擊摧毀成個政府高層，如果淨係死總統1個事小，但成個政府高層冇曬就都幾大獲下

有曬戰術點樣防備

可惜份報告冇講台灣點防備，台灣點防備果份報告啱啱前2日交左去立法院，但係份野係部分機密文件，我哋睇唔到

保險啲起計，台灣頂到7日會好啲

推到習近平見到贏硬呀喂快啲打

睇原文譯架

如果解放軍咁大動作郁幾十萬兵船
美國甚至歐美俄羅斯實會知
佢如果打金門當攻台就無野好講
仲有美國兩隻航母都成日係台灣附近遊走

要打，小英去金門唔玩斬首

講起反坦克飛彈，台灣今日啱啱公佈出年要買400枚標槍飛彈，同埋1700枚拖式飛彈，後年交貨
台灣高中就會教開槍，男女都教，兵役就依家得翻4個月，淨係男性要服役，同埋唔會分發部隊，淨係係新訓中心，所以美國係報告入面都有微言，話台灣咁樣會唔夠兵力應付中共既威脅

應該唔會

都想睇下全球最多導彈同雷達嘅國家
係點打敗一個貪污腐敗嘅反人類政權

要錢買新玩具嘛
同埋齋計數量黎講中共真係最大規模海軍，但質量上美國仍然佔絕對優勢，不過中共造艦速度太癲，所以美國國防部寫到咁都係有充分理由既，唔係既話過多十幾年，中共海軍既艦艇數量就可能蓋過美國海軍對佢既質量優勢

唯有ICBM可以救起台灣
係衰在1975年美國撤走晒台灣所有核彈

陳水扁果陣就講過，中共打我，我第一時間炸香港

睇成個支國軍隊 vs 台灣軍隊梗係差距大啦, 問題係支國根本發動唔到突襲, 你調兵調船既大動作一定全球都知你去大蝦細打台灣, 到時天下圍攻南海打東南亞各國, 西南打印度, 東面要防疆人造反, 北面近排又有蒙古加入反中仲要搏契哥普京唔抽水, 台海要打美日台聯軍, 如果小學雞真係玩開戰我地有生之年可能真係會見到支支滅國

反而最危險係支支增派特工去搞鳩台灣, 玩暗殺玩買通真係好難防

1 2都相對大機會，但1有機會變人道災難

淨係台灣梗係啦但係Taiwan and friends啦喎

重大政治及軍事風險，甚或高昂政治代價
中共承唔承受到

反艦導彈射個陣唔洗雷達
知到目標係邊就得

分分鐘中共打香港先

同埋道義上，美國好難眼白白睇住一個民主國家淪落入去獨裁國家既控制之中，香港就話無辦法姐

點解仲買TOW
有線手動制導過哂時啦

咁都要佢將啲人搬到佢台灣先得既中共海空軍實力未夠，但台灣都應該盡早作出防備

美軍航母睇場中共應該做唔到1

4揀1

維尼諗好未

總結黎講美國都係覺得中共唔會短期內攻台

打"自己人"最大力
文革 六四 新彊 西藏 蒙古 香港

其實得3揀1, 3呢步發展落去一定會變成4

同埋台灣內部太多親共人士

即是話你諗到點攻，美軍都一早諗到。

呢一年佢地做既野代價都大啦，佢地又承受到咩

美國諗埋方案啦，係做就快

美軍仲用緊

仲有口水戰美國估唔到

金門人基本上浸透晒
唔係台灣政府要佢地改掛台灣國旗嘅話
之前佢地係掛中國國旗

本來仲有第5招 - 玩裡應外合,

不過上年台灣大選條魚輸咗, 咁就冇得用呢條最低成本, 成功機會又最高嘅陰招

台灣唔係捱到4-6個鐘等美帝第一波援軍黎到就已經任務完成咩？

幾日？幾個鐘gua

問題係中共警告到一有駐台美軍就會郁手，同埋擺駐台美軍分分鐘幫中共宣傳民族主義，對成個戰略不利，所以短期內應該未必會咁做

癲

唔會打金門啦，正確啲黎講係唔洗打，金門大半人都親中國民黨鐵票倉，打金門搞到生靈塗炭既話，分分鐘刺激到台灣境內既國民黨支持者都轉向反共所以美國先係報告話可能有高昂政治代價

參考克里米亞，2最大機，美國又難出手
1就玩西柏林空運

美國寫唒出嚟，咁一定有對策嫁啦

聯署支持封殺微信同TikTok

唔緊要睇下幾時將台灣納入美國既核保護傘

傻仔，共匪有錢都唔會買到

冇睇曬成個中共軍隊，淨係睇東部同南部戰區既軍隊，但你後面講既我全部都同意

美國，日本

如果有台灣民意就話快攻姐

冇點快攻
成個台灣同你玩
依家台灣黑幫都識出手槍 點管

直接target港口會唔會比港口地形干擾

平掛
同埋會再買一批新既悍馬車，逐步換走依家果9000幾架波斯灣戰爭剩餘物資

長駐就好

癲起上嚟分分鐘1234不過風險高到爆錶

真係打既話基隆港係咪都可以用呢 ?

美國諗埋比佢

一路做緊

4至6個鐘太誇至少都48小時啦，就咁睇就7至14日都冇問題

邊個叫佢咁心急仲有香港問題全台灣人都睇住

馬鷹狗：投降啦投降啦

好多人諗得台灣太廢
正面開戰應該係可以頂到一段時間, 除非核武/飽和導彈轟炸移平台灣咁冇野好講, 登陸戰邊有咁易

台灣要做既係加強防止共諜, 減低經濟上對中共倚賴, 呢兩樣野台灣政府都幾努力做緊

都係好容易被封，假設無外援既話，真係打應該得花蓮港有機會用到

美國係份報告有講到飽和飛彈攻擊唔可行，因為中共唔夠發射台，但係又有講中共研發左新型火箭炮可以覆蓋到台灣西部，都幾危險下台灣近年都係針對呢樣部署緊點樣反制，包括先炸左佢既火箭炮陣地

過氣舊電池

【聯署救人】區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

真，當初國民黨入台灣初期都係玩白色恐怖

近年逐步解密翻黨國時代既檔案

美帝係第一島鏈既力量我諗點都夠時間係空中擋住d飛機導彈掛

美國直接導彈/飛彈射去大陸本土可以拖慢中國進攻嗎?

到時印仔隨時捅支那屎忽

份報告其他部分都有多次提到美國係第一島鏈既力量唔足夠應對中共既威脅，但呢份報告既主要目的係問國會攞多啲錢買野

一入侵，侵就唔客氣

唔會直接一黎就咁做

依家都桶緊好似又佔多左啲地方

要錢買新玩具

美國政府今次真係大錯特錯，由始至終大陸入侵台灣只有一套方案，就係靠把口

最好都係人仔掟死台灣
台灣大把China joe 啦

台灣肯買就有價值，有乜問題

就算包埋對抗中共嘅保安費都抵

有條件就叫豐田去台灣設廠專整Hilus，再推一堆燃油優惠，目標係做到每2戶就有一架
軍隊可以投資副廠，搵個方法極速武裝hilus
民用又得，真係全面開戰個陣，徵用黎武裝又得

民進黨國防真係要諗諗計點藏武於民，但同時又要控制住治安。
始終職業軍人量同質點都唔夠支那黎，唯有靠全民皆兵黎對抗

咁謹慎啲都係好事既

咁多年黎，支那就係想隨時有批軍隊唔洗調都可以射台灣/打台灣

盲都知，支那要打台灣一定唔洗調大量其他戰區軍隊幫拖

不過用錢收買台灣反對黨最實際慢慢陰鳩死佢

美台可能好快簽自由貿易協定幫台灣擺脫中共既經濟依賴

獨家》美國務院次卿將親自率團訪台！台美經濟商業對話有望本月在台召開

治安台灣民間已經好多槍，年年都搜到千幾二千把槍

再加上佢同沖繩嘅距離都好近

咁啲軍隊都要集結，上船/上機，再去台灣既，淨係集結都已經會比衛星影曬

國民黨

美國道義上好難會袖手旁觀

單架計，你自己計下。
1.2億美金1架，屌好撚貴F35都係7000幾萬美金炸
計埋武器、教學都唔洗5000萬下嘩

除非教台灣整新式反艦/aim120

上面咪有寫
資訊戰

唔係話買呢66架，重幫佢UPGRADE 埋現有個堆F16做F16V?

你用造價去計售價
新加坡買12架F-35要27.5億美元，日本買105架要230億美元，除翻開都超過2億1架，仲未計後勤保養費用會貴幾多
台灣係需要一款平啲既反艦飛彈，計劃係用魚叉飛彈去補呢個空缺AIM120台灣買落大把，同埋台灣自制有天劍二，同AIM120相近

6. 藍屍及小粉紅以旅客身份滲透軍事設施並投放毒害物質進行偵察及破壞。

5. 嘴炮

Update係馬英九時期就決定左，落左訂，預計2023年完成現有150幾架既升級
依家再買66架係上年決定既，2027年完成交貨

支那都有反衛星偵察技術嘅話哂都冷戰過，又冇非洲咁落後
可能都拖到半日時間

不過習種好on9就真，加速收網唔知做乜鳩

真係信日本會任由自己比中國佔台封喉?

一子錯

空軍台灣唔輸，海軍既支那要登陸其實唔夠，封鎖既無制空權都係等死
空優係重點

所以冇乜可能真係打

人血饅頭除非計埋技術轉移/台灣設廠

不過F16唔洗考慮雷達面，應該上埋長程AA

所以台灣先要快啲換新戰機

即係入侵台灣執行國安法拘捕台灣國家元首

F-35台灣唔洗諗架啦，至少短期至中期都冇可能買到

你咪試下集結十幾萬軍人在東海羅，實知道

反正金門都中意大陸
不如收復金門當交差

衛星睇曬

第二唔係一路做緊咩

支那自己引爆個核電廠然後老屈台灣先似支共作風

推

麻煩您可摸耳pin？

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

唔該晒

嚟啦嚟啦

美國出親呢 d 報告都係為咗 r 水

仲有用嘴炮嘅第五套攻擊方案

印仔幫手光復緊西藏~

1同2 係最有可能
1）係用水雷 封鎖

農業 一定要保護
英文今次係失策左

冇思想加話嘅攻擊美國關島嘅

原來中國打台灣係咁輕鬆㗎 中國Gogogo

香港可以比成千億買奸-11都得

台中人手一把槍嘅傳說

覺唔覺得呢份報告好似打伊拉克前既反恐報告？
吹大 大殺傷力武器+伊拉克大型坦克師對中東既威脅

呢個post有幾多正皮 我就用幾多個五毛買蘋果日報!!

所以台灣發展緊快速掃雷

民主社會無得斬首架, 因為可以再選過, 呢個都係民主國家的好處, 權力不是來自個人

其實年年都出用黎問國會攞多啲錢買野

6. 中國組織團練，向台灣及國際表示刀槍不入，徒手游水往台灣登島

冇得打，唔會1打1

玩滲透，用退役軍人進入台灣作戰前集結同準備

佢敢打先算啦

放心，民主國家就算參眾兩院死剩2個，成個政府死剩住房和城市發展部部長，政府都照樣運作，最多有危機啫

好似某某美劇咁

一打就可以光復香港
快撚啲手

cls國家

要點將31 萬兵力渡海？

如果有掛美國旗既貨輪運送物資去台灣，中国敢唔敢開火？

留名睇支共出兵之日

講到台灣無防禦系統咁
你識射導彈台灣都識射

未登陸係海面就已經要先過彈雨炮陣
台灣無海軍同邊防同你抗衡咩

駐韓日美軍切過黎其實補給線就拜拜
都唔洗同你正面交鋒

而且宜家緬甸印度果啲虎視眈眈
西藏新疆蒙古又得罪咁多人
一個唔覺意北韓藉口出兵又咬你一忽
都係叫啲網軍出黎戰狼下咪算

台灣本來就同全世界都有生意來往

係囉，封鎖有乜意義？

封鎖人地海域=宣戰
夠疆咪嚟囉

美國諗多咗啦.........

睇黎真係有機會開打

又嚟

共匪敕令明日大愚 ～ 萬億
共匪敕令閪狗高鐵 ～ 千億
共匪敕令港豬澳大橋 ～ 千億
共匪敕令三跑 ～ 千億

先攻滅左佢咪唔洗諗有咩方案囉

狼牙棒都未掂
唔好大複雜啦

台灣空軍以F16 經國號和幻影2000 5型來鎮守，台灣空防，現有F16戰機台灣已經設廠提升至F16V型戰機，海軍就是以成功级，康定和紀德級戰艦所組成戰艦來鎮守，一旦武力犯台，中共兩棲登陸是否有足夠能力運送大量解放軍登陸，以台灣空軍質素其實並不差，中共想短期內摧毀台灣空軍都成擬問，還要面對台灣有大量防空飛彈，美國最少有一個航母戰鬥艦隊在南海，加上澳洲，日本海軍，以至印度都在南海水城，b2轟炸機已部處亞洲，台灣失守，第一島鏈一破，中共就可以直接駛進日本和關島，加上台積電是一大因素，所以美國相守會出兵……

結論都係要台灣買多啲武器，
之前有post 話台灣後勤先最大問題

唔講冇咗台灣支那可以直出關島夏威夷

單係美國唔保台灣呢個行為已經可能激起日本再軍事化
講到第一島鏈幾重要你都可以睇住佢死 咁我日本仲信唔信你好
日本變返軍事強國嘅話成個東亞局勢就未必係美國控制到

呢份煲好大，又講到海軍唔夠中共打咁

相比打仗，每四年一次大選風險仲高
一日未有另一個本土政黨取代蟈民黨，可以等民眾響民進黨之外有另一個選擇，等於台灣每四年就要打一場仗

城中細作於食水下毒、各處放火。國瑜英九各領精兵夜襲，拿下南北首府。習帝此時若親百雄師前來，敵軍定必心膽俱裂，望風而降。寶島美人一舉擒下。

俾埋攻略你都打唔爆機

平時換總統都成個內閣換
怕什麼

美國就係重點質疑呢樣野船唔夠，飛機更加唔夠，而且落後但承認中共正在全力發展（對國會既潛台詞：我要錢）

當年823就係咁毛澤東當時話不打美艦只打蔣艦

美國係報告入面有正式認證中共有五毛大軍四處出征

未必

應該係話買啲不對稱戰力既武器，再買傳統軍備可能係真實戰場上未必發揮到太大效用例如多啲陸基反艦飛彈&巡弋飛彈、區域性防空飛彈、單兵防空&反坦克飛彈等等
係呀，因為支軍隊規模係咁縮減緊，cut左好多後勤保養維修單位，好多都判比出面既民營公司做，然後又好多貪污舞弊，結果做出嚟既野唔啱用